[NS] [PKM] LPLE討論區 #21 いくZ！！激しく燃えるバトル~♪

此POST並非小圈子

禁止討論修改及盜版遊戲

請支持官方授權

香港Pokémon比賽

Q&A

0. 皮卡丘伊布胡地肯泰羅卡蒂狗凱羅斯快龍拉普拉斯超夢我想知呢...
冇人識你依堆咩黎 想討論唔該用返港式譯名

1. 我買日版遊戲會唔會有中文？
買咩版都有齊九國語言

2. 點解刷極都係女比卡超/伊貝既？我想要仔
性別係開game一刻就鎖定左 要刷就要由頭玩過
性格就可以係研究所前面save再刷

3. 夢夢點拎？有無得刷性格？
一粒pokeball一隻夢夢 無得刷得一次機會 想刷買多幾粒波

4. 各種精靈咩性格好？
Partner比卡超：naive/hasty
Partner伊貝： adamant, modest, 對人戰亦可考慮加防/特防性格
夢夢(冇得刷)： 好多性格都得 但做攻手唔夠超夢夢/富迪爭 刷Bold當盾都唔錯
LIHKG LPLE Nature Recommendation

性格表google下就會有 *如果過關爆機就棄game的話其實冇必要刷*

4. 熱門精靈係邊度捉？
奇異種子：常青森林
小火龍：3號道路
車厘龜：25,26號道路
迷你龍：中大 發電廠條水路
化石飛龍：化石博物館拎琥珀 去紅蓮島研究所復活
識英文請睇

5. 咩係連鎖？
淨係撞同一隻，狂捉
中間唔可以遇其他寵
如果遇左其他寵走佬就得
即係連續30場捉同一隻全部捉晒
30有機會出6V 同提高出色違機率

6. 邊度Check 6V or iv值? 咩係6V？
Check V 地點: 11號道路通道上層博士
首先11號道路通道上層博士的助手度拎到Check功能
拎到之後係自己pkm度按Y制黎check

V係指單項個體值最高(31), 6V就係6項個體值皆最高
留意6V唔代表最完美 特攻型精靈應該刷5V 0攻

7. 粒波點熄聲？
中間粒制同頂制 兩個制一齊禁
入左精靈之後，長按粒的，之後變左精靈隻色再即刻按頂果粒制，會即刻震，就ok
可能要拎左夢夢先熄得聲

8. 點先拎到忍蛙居合斬/飛天多多利/滑浪比卡超/莎菲亞怪力/閃光超能貓？
Keyword
居合斬 - 遊輪
飛天 - 遊戲機中心門口
滑浪 - 淺紅市
怪力 - 金牙 淺紅市NPC
閃光 - 地鼠山洞 深灰市

9. 點進太陽伊貝月伊貝大鋼蛇巨鉗螳螂....？
LPLE不存在的精靈一覽：

10. 我想online同人交換進化富迪/恥鬼/滾動岩/怪力，又或者同人對戰，要點做？
課金先可以online，面連係唔洗俾錢

11. 我想問依隻寵應該配邊四招
每隻PKM都有唔同玩法 請你講清楚你想點玩先好問配招

12. 我隻超能貓唔小心忘記左招光牆 想問點學返
聯盟PC有個呀婆比你回憶技能
心之鱗片可以係每日隨機道具執

13. 點解我騎騎下飛行寵會飛高左 我畏高點落返黎
今代特色 比你可以捉天空上面既寵
收返隻寵就可以落地 無快捷鍵 垃圾GF

14. 點解我上網連線打黎打去對面D戰術一模一樣
因為今代GF刪左太多技搞到對戰單一化
有興趣研究對戰既話歡迎加入USUM懷抱

爆機後資料

其他資料(待整理)

參考網站(USUM資訊)

培育入門(新手必睇)

傷害計算

(日)

(英)

個體計算

最大耐久指數計算

(日)

圖鑑/資料網站

(英)

(英日中)

對戰不用閃, 對來做甚麼

恥鬼

每次見到都忍唔到笑

我得兩隻

留名

有隻坦斗率白色鐵啞鈴, 係咪掉得

超能貓不是閃,用來做甚麼

巴打你好鍾意紅唇娃喎

坦率真係掉得

嘩屌連隔夜飯都嘔埋出黎

咁重口味

巴打識貨, FF老婆黎

超能學生妹

無誤,女性加超能力系

我老婆係咁既樣 差好撚柒遠

蛋類都唔同 我陸上類個隻妖怪人形類
唔好玩啦

都是超能學生妹, 不用分那麼細

岩岩是咪有個巴打一齊交換儲圖鑑

比起你差啲啦

終於有閃光小火

新手留名

x噴要咩技？ 固執性格

火焰旋渦

揮砍

想問香水要去邊度買？

龍之怒

估唔到依個問題都有人問

Poke shop

SASA

噴射火焰
爆炸烈燒
雷拳
龍爪
你就可以鍊成一隻紫尿龍

14. 點解我上網連線打黎打去對面D戰術一模一樣
因為今代GF刪左太多技搞到對戰單一化
有興趣研究對戰既話歡迎加入USUM懷抱

mr fool真係冇話錯佢

請問美綠坦點先可以咁快進化到？一星期先開得一個盒都咁快進化到⋯

有無伊貝版巴打有喇叭芽可以換

加十蚊就得

內傷寫既 我都agger

所以都唔知點解d人咁快就用緊

冇得買嘅

出閃光會唔會有特效聲?
有時掛機驚miss左

其實有可能既，Pokemon 膠可用用彩色糖轉400粒縲絲糖，進化左再掉入go park

伊貝得閒送個粒老泥丸有乜用

淋到濕晒，求一隻固拉多

意思即係係pokemon go入面課金？

你可以同個姐姐買meltan，加十蚊會幫你進埋化，再加十蚊幫你變埋閃，再加十蚊可以出嚟交收

之前pkm go出過美綠坦活動 有玩晒應該夠糖進
果時我捉得10幾隻

問香水邊度買真係好離譜
會認住佢個名了

假膠嚟

當假膠睇都ok
希望真係入黎派下膠
太戇膠啦啲問題

你搞錯啦，果啲全部百變怪黎

封鎖咪得, 還掂講埋D野都冇乜營養

曲線宣傳，打手

有認住佢就唔會覺得係假膠

全部變百變怪

閃光鯉魚王 小鉗蟹 大舌頭
想換其他色違精靈 最好迷你龍/肥大

Pvp 麻痹咗會影響出技順序

點解我隻mega 化石飛龍會麻痹咗之後慢過對面海星星

麻痹減速，燒傷減物攻，pvp pve都一樣

事實

明白了，咁其他狀態仲有無變

Serious

皮佢老母
罷買東海堂

Quiet

圖鑑仲差 交換進化嗰4隻, 六尾同沙古拉, 有冇人可以幫幫手?

唉 d 速底到pk

有冇人有多隻jolly嘅飛天螳螂
可以用jolly嘅鉗刀甲蟲換

有冇比卡超版巴打交換下野儲圖鑑

我圖鑑仲差 交換進化嗰4隻, 六尾同沙古拉

有無人有綠色四隻手？
可以用兩隻腳換

我都冇沙古拉 巴打你依加得唔得閒換下野
我差爛泥獸 飛天螳螂 猴怪

可以呀

咁我開個 車里龜 小火龍 綠毛蟲

我有
你有無面豬登有鬚隻老鼠

巴打隻猴怪同泥 我想拎埋去進化
同埋隻螳螂使唔使比番你

100lv食金冠咪得，根本唔需要睇幾V

唔使了
你拎去

差隻沙古拉
有冇人幫我換一換?

唔該哂

垃撚垃公司

尋晚捉到第一隻閃
今日又繼續食屎

火馬咩性格好

運氣呢d野係要還的

爽朗/固執

伊貝招普系拍檔技係邊學?

無英文字幕不了

趁今日d運唔錯 去刷下先

還撚咗3日都還完 幾日冇出閃了

想刷對項5v刷到130,
突然出咗第一隻閃，
個心大跳咗一下

依家d後生仔小小野都捱唔到
想當年呀叔我。。。

得你有資格講呢句

我玩左咁多日都淨係出左呢隻jar

ブイブイブレイク 【ノーマル/威力-/命中-/PP-】
相棒サインで使える技。なつき度に応じて威力上昇。
相棒サインで発動

隨機出，好似係

加油
呢個post d閃光靠你地了

應該都係限npc用，我打咁耐出過一次咋

有冇人有冰六尾

有無固執啊羅拉爛泥?

無呀我 幫唔到手 sorry

有 ching交換？

咁我俾隻性格唔岩既,你要唔要?

好呀 我只在開圖

膽小冰六尾換啊羅拉爛泥

可以

5分鐘後
波波球 波波 波波球

OK 3分鐘後

有冇人想開返個tg group

收到 thanks!

波波球 波波 波波球

冇

GAME名?

我快左 sorry

有冇人係比卡超版
想開圖鑑
差堆通訊進化果堆 猴怪 飛天螳螂
菊花獸

pang jai

OK 確認下姐

差隻沙古拉

你地換左先 sor

OK COME

連鎖緊小火龍
出左隻閃噴火龍係天
捉唔捉好

SEARCHING

捉

有冇人可以幫一幫我開圖鑑

捉完升100lv食金冠

互相得唔得？ 想要比卡超版既怪 同通訊

你差邊隻 我岩岩換走左幾隻比人

你地換完話我知 ｔｈａｎｋｓ！

我可以比通訊進化同比華拉你
我淨係差沙古拉

菊花獸

猴怪 飛天螳螂

OK了

我有比華拉了

咁我比左通訊嗰4隻你 你比沙古拉我?

Okay 可唔可以幫我通訊進化

有冇快拳郎

快你老母

我開 波波球 波波球 小火龍

Okay

艾比郞囉 方便啲人game搵姐

艾你老母，死返出去啦唔歡迎你

有無巴打幫手通訊進化

好多好年輕嘅玩家
係到叫埋啲核突pokemon名

數碼暴龍啲frd?
show個菊花出黎比人.......

新移民多，見到就出聲屌

想問無買粒波係咪開唔到夢夢圖鑑

yes

Thanks

新po lm

有冇人研究partner伊貝雙打?

ok 幫我進隻富迪

講笑咩

小火龍 奇異種子 綠毛蟲

有冇人有猴怪

我我我

想問下今集係咪冇得裝道具？ 一血帶果d

無

我想要岩性格5V TIM

仲夠膽死柒一次唔夠 拎多次台譯定支譯出黎柒多次

又係第4個位出金冠

NO NO NO

佢自己開咗個post啦，過去傾咪得囉

唔熟雙打 想聽
頭先諗緊協助型
protect+ 幫助
之後配任2招特技

rh 必burn必麻 控場

成個星期都無人開POST
因為佢盲囉

學FF咁玩雙牆

三個字,下馬威

機戰新作有勇者王 要課金了

點樣可以比伊貝上到場?
速度唔夠人快，裝埋保護就得返3 招用
火技可以燒傷，提高伊貝存活率
暗技可以狂開反射壁
仙技可以解狀態 (同伴rest補血可以即解)
同卡比一齊出場有冇得諗?

草技每round吸血
同電技必麻減速
太多招唔知點捒好
你隻伊貝咩性格?

你兩味伊貝邊度換招FAKE OUT出黎 你講 你講呀!!!

勇者王
但最近機戰品質不什麼樣

等緊佢勇者王II動畫化
打究極破壞神

機戰呢啲單機game
都係玩少啲好

隔離fakeout 伊貝燒人
搞咁多野直接攻擊好過啦

一年一隻 可以高得去邊

雙打一開始可以出幾隻上場先

UX超正值得玩

單打我諗好
雙打學下野先

你諗好都無用
無人玩了

睇評價先
機戰我都skip咗好多集了

同意
所以你free叫我 我拎閃

自從玩過Z3之後驚左唔敢玩

啫係要裝火技同電技
火屬就麻痺佢
好彩冇火電屬性

網上同人打竟然好少神蛋

物防太薄皮掛 特防盾黎講卡比好用d既

唔用神獸贏到人地超夢夢/夢夢

少左輝石 又學唔到反擊 做隊醫又無芳治 治鈴

求幫手

完蛋了

有冇人有沙古拉

其實2個波一齊捉使唔使2個都用高級球？
定其中一個用個機率就會一樣？

比隻猴怪 我有

第16x隻 護主犬 之後斷左

NOW

OK 但換完我可唔可以要番隻猴怪. 我要佢黎進化開圖 我都係伊貝版

ok
而加上

終於捉到隻閃光鬼斯
想問下而家直接刷另一隻 洗唔洗重新連鎖另一隻31先可以刷

已閃 第2隻河馬
射射飛花

第2隻閃河馬?

有沒巴打有比華拉同飛天螳螂借黎開圖

好似第3隻閃河馬先岩
xy oras reddit亂數產物

唔緊要閃多多都要

Sor 原來果隻係比華手廿

有冇猴怪
我可以比你

冇計, 你地少update張sheet, 我都冇睇個張sheet了

有冇人知 除左拎黎賣

有冇人幫手進耿鬼 再俾返我

我可以幫你

波波 地鼠 波波球

互幫？
我要進富迪

邊粒...

有
地鼠 小火龍 伊貝

幫我進耿鬼 再俾返我

ok e貝 小火 地蟲

好返回家了 (回到usum)

快

好

搵唔到你

試多次

你差咩

波波 地鼠 波波球

差隻猴怪

差沙古拉.

用咗我成日時間

巴打有沒袋獸

我有

刷緊小火龍又出其他

照捉

固執性格應該啱

我都打算刷
巴打你點刷法？
先捉30隻再瘋狂上落樓梯？
性格對唔對

唔好呀，小火龍頭果11隻都刷左成個鐘

講緊咩

你刷小火龍冇鎖過性格？

熄game開game咁刷
刷咗200次左右
膽小性格

仲有沒穿山鼠 比華拉 借黎開圖
小火龍伊貝小火龍

快WOR

圖2係捉前定後？
因為我見過有人話要入咗戰鬥先見到係咪色違

刷咗一日
比我預期中快
同埋有開香水 雖然唔知有無用

btw, 我自閉玩架咋，性格果啲，由佢啦

捉後
過咗過場動畫先知係咪色違

橫掂都係刷，鎖埋啦，都係俾一萬蚊

咁講法真係要係咁重開先刷到

得比華拉

記得較skip過場 快好多

第一頁條LINK入面教, 保守
==================
以噴火龍為例，高特攻就等同RPG的魔法師，你有見過魔法師點力嗎（笑）
所以，噴火龍的性格可選擇加特攻減物攻的ひかえめ,Modest,保守。由於速度也有一定水準，不少也會選擇加速減物攻的おくびょう,Timid,膽小
=================

開多次

我都要用 得一隻

巴打好勁

唔緊要

有沒巴打有穿山鼠多

呢粒老泥丸

上面

好彩姐

請問鎖性格係咪每晚12點更新? 之後要再鎖過

yes, 注意過咗12點就去再搵個占卜師

唔該

睇你想點用，頭post建議性格條link都有講X噴可以用固執

我都係拎黎打npc

有冇睇過濟公

點解SUN/MOON隻鐵啞鈴咁難捉?!?!?!?!??!
1HP掟幾十個高級球都捉唔到.....

咪用高級球

本身捕獲率同神獸一樣

因為你冇得掟excellent

食返粒金梅先啦

再開埋2p

想問下做完冠軍打哂D普通街邊訓練員之後，可以點搵錢？
同埋換阿羅拉小精靈，見到網上話固定2V，姐係我捉到6V去換都係2V？

話難...
你試過UB波捉鐵啞鈴未

我有
波波球 波波 波波球

故事隻卡比獸煩到仆街
又係咁瞓覺 又勁易走 又勁難捉
刷到炆

搵你唔到
小火龍 地鼠 小火龍

你係未儲圖鑑?
升完可唔可以還俾我,因為我都係伊貝版

你GAME名?

打爆機超夢夢山洞成堆卡比

開圖 應該同你換緊

你進左還俾我,THX

有6v ff多 有無人要

故事兩隻鎖3v
山洞嗰隻唔易連

圖呢?乜性格?

其實係邊隻?

仆街捉閃精靈真係長期作戰，刷左兩晚都未出，又要sleep mode叉通宵

捉夠3x隻小火龍就係條梯度不停上落，個人呆9晒

小呆獸去邊連好?

雙子島

巴打 ok啦
小火龍 伊貝 小火龍

我已經分唔清楚邊隻先係FF

OK

Thx

C,一定係C

我讀DRAMA架
我玩VGC架

噴火龍x係唔係無人會玩雙刀
我見攻擊 特攻都一樣

點會冇

FF有無刷過猴怪,我伊貝版無

我見d攻略都係叫人玩固執

刷咗三日比啲咁嘅嘢我，屌

掛住生蛋 唔多想開機

寫攻略d人都唔夠我地識玩啦

今代雙刀勁呀

其實LET'S GO係好接近原始P玩高速PKM既時代(少加速強化,無道具,無努力值)
所以攻擊手加速無壞(當然前提佢係唔太慢)

真人生強

生邊隻?USUM仲有邊D係你未生?

巴打有啲料到

雙刀性格天真？

我只係圖鑑仲未拎齊,又唔會刷閃,係間中打下對戰既渣渣PKM玩家

仲有好多 依家研究緊d BB寵玩法
例如：

serious???

一階火貓啦,新加坡MELVIN哥用佢打到南美IC好似16強定唔知8強

想搵比卡超版嘅人幫我刷隻阿羅拉爛泥 （性格固執/慎重都得），個體不限
我知阿羅拉冇得鎖性格，刷起上嚟一定好煩，
所以有少少報酬...

對項4v 膽小卡斯 （hp冇v, 非常好）
對項4v 大膽小呆 （特防冇v, 非常好）

兩隻俾晒你
我伊貝版點都刷唔到阿羅拉爛泥

今集先入坑既新手分分鐘比個環境玩錯哂D觀念

我有,我要小呆

NOW TRADE?

我練左隻2階
1階點玩

依家D人已經曲線話唔係完美5V咁曬閃

但作為新手對戰教學入HANG作算合格既

ok 呀
講你game 名
我而家係zen

伊貝 伊貝 波波球

我都唔知,自己睇片/等佢UPDATE

有無伊貝版巴打得閒
我差依堆

望唔透

其實係我

有金冠升6v屌乜

唔該哂,小出巴,咁我唔使刷小呆了

巴打reload左幾多次？

卡斯送埋俾你啦，你要唔要

我有隻5v無加攻，不過唔係色違，覺得可惜咁囉

我驚訝你伊貝版都同我換，
你搵人同你刷咗好多隻？

唉屌刷左成日俾隻醒龍既我

卡斯,唔使了

因為之前都有巴打俾左隻我

你KEEP住先,如果有用,再問你拎

係今日用對性格既冰九尾同個巴打換多左隻,
但個體仲係差過我同人換之前個隻,
見你又有小呆,未同你換

佢地講親serious 都係抽緊某巴打水，唔好認真

你都好少打VGC比賽既,就好似買左好多靚車但好少揸出去既人咁

咁唔該晒
攞唔到嘅真係要趁仲有人玩時換

我仲諗左一陣

作為一隻雙刀寵,性格係SERIOUS都係好合理既

係等緊一次值得出場既比賽

我差伊貝版 圖鑑 ,
有無巴打得閒幫幫手

你差幾多先?

照要啦 都冇幾何會落醒力

又要求教, 鬼龍應該刷咩性格好

得唔得閒 想拎返D雲遲D刷地雲

有冇巴打知點解啲迷你龍藍底咗？？

一係特攻,一係物攻型姐

除非你玩CHART ROOM

阿柏蛇，六尾，喵喵怪， 喇叭苗，
仲有幾隻要傳送先進化都嘅寵

巴打有無野想換 ?

LAST SERIES 要醒水

固執阿羅拉爛泥有無?

依家整隻俾你 , 要少少時間

閃就唔理醒力了, 要刷埋醒力既話GEN 8出都未刷好

你刷到慎重可否save隻俾我...

如果有多隻,我都要埋

普通版 ok嘛？

我搵一搵先

一定要阿羅拉

曲線曬閃你識乜

200-300到

有冇鬼龍性格推薦

喇叭苗
啲名越嚟越怪

我有3隻 一隻加物攻減特攻 一隻加特防減物攻 一隻加特攻減速(始源)

可能打錯字姐

有無巴打有雷力多?

YES

鬼龍咁多花款
有冇邊個大路D易用D

@簫巴

你就負評啦
作為老師 唔以身作則

因為我個名我鳩up,
唔知佢叫咩

毛毛帆

可唔可以教埋我做左冠軍之後可以點搵錢?

Serious啦

四天王啦

你幾時刷隻Serious雷鳥

龍星加鬼潛再加先制,所以雙刀SERIOUS

雷鳥物攻招廢,不了

求救 飛左上去點落地？

我餅藍寶石 石沈大海中
聽日我再排箱倒櫃搵 唔好意思

收返寵啦

定你只係SM捉？我可以俾住兩隻雲你

慢慢, 我仲有好多要刷, 只係想放定D要2隻神放係身先出個D係身順便遇下佢地

吉利蛋咁低防點解個表會推薦bold

咁都快wow,巴打好好運

我紅圈仲有2隻未刷, 等我刷完再拎都未遲

我聽日會搵返出黎

想問下刷特攻糖應該捉邊隻野？

答乜野呀 叫佢睇FAQ呀

計過數後 其實我會改推Calm
不過分別都唔係好大

推Bold原因係防禦低HP高所以1.1倍加乘大 如果有努力值同輝石甚至可以推到原來既4倍實數值
但今代冇左後兩者就只係加左12% 我覺得作用唔大 普通一招物攻都頂唔到

巴打未得?
定係聽日先幫你?
我聽日返半日,中午,下午,晚(唔太夜)都好多時間換得

順風手左姐

JaJa game

準備返布村 有無咩CODE要幫你拎

見巴打你無回,咁我訓先啦,聽日再幫你

你返去做乜鬼 真心問

2頭住家ma

鎖咗固執乜柒都未連，無啦啦出咗隻綠色波音蝠...

早D去修練打IC,直到打埋先返黎

羨慕死了

我係完全唔想返去

也沒有甚麼值得留戀的

探170校花級

一個字

Rich

橙

你係布村既PKM聯盟都未登頂WOR

知道自己輸甚麼了嗎

想用爽朗飛天螳螂換一隻鉗刀甲蟲來儲圖鑑

求伊貝版巴打幫手，密碼 哥達 波波 地鼠

感謝

推多下就訓

我知啦我知啦！
係錢呀！！！

幫推

數值上就咁
上至下無加減性格、加防性格(LPLE只去到依度)、加防性格252努力、加防性格B252努力輝石、加防性格H252B252努力輝石
留意頭1個灰字18099為防禦指數既變化 最大可以變到73960 甚至超越左比較弱既物防盾

就訓,聽日先幫到你

我得
zen

係華藍洞執到既化石飛龍 菊石獸同 萬年蟲 係咪最多各一粒？ 而家再執只有活力塊

應該係可以無限刷的呀

布村未執架咩

當唔當頂都係其次
最主要係
懶

咪又係小圈子爆肌蚊

仲刷緊 ,聽日換啦

有冇巴打伊貝版有要
我差隻爛泥怪有冇人幫幫手

カセキ個位

結論：冇努力值所以個基數過低，加物防都係得啖笑

真
成個pkm界最唔小圈子我敢講肯定係我地

個d咩PMA都係小圈子黎炸

Thanks!

多謝 “Zen” 巴打交換給我了

地下一樓 かせき

唔係呀 內清幾融入到佢地
又交換哂聯絡咁

如果無人，聽日我幫你

蛋呀

仙伊貝係咪配-攻+特防性格

可能個邊多囡囡

我嗰隻慎重，你順便刷到留低就得㗎喇
出咗固執先就算啦

金玉

呃..你講usum嘛？
加特攻啦
私人推薦加物攻 都好好玩

我地玩緊同一隻game?

可惜進唔到做金剛棒

Sm

刷到固執啦，
慎重 同認真係咪一樣咖？
如果係我有2隻

唔係講緊LPLE咩？
仙伊可以玩modest呀

我

減速加特攻

欺空隊用

要無咩性格要求？

有冇咩想要?
而家換?

我開圖鑑用 咩性格都得

你睇下有咩可以俾到我

唔一樣

佢個速2頭唔到岸

咁得一隻固執

唔同，
慎重係加特防-特攻
冇就唔使刷了，只係想你刷到慎重唔好嘥

比卡 比卡 綠毛

我好多都有 你想要咩

遲下刷到有留隻俾你地

是但俾隻我

比卡 比卡 綠毛

我知呀 我之前有執過 但係而家執親都係活力塊 唔知係咪變左要隨機刷 唔一定出化石

據說FF在中學時交了一個女朋友，但因為自己樣子不討好，時常被人排擠，很害怕失去。他對女朋友牽腸掛肚，沒心機讀書。那段時間經常送女朋友回她的學校，而自己就經常遲到，放學又趕著接女朋友。後來女友舉家移民到南蠻，並到南蠻升學。FF不忍與女朋友分隔異地，所以他請求家人給他也到HKU去，到了HKU依舊眼中只有她，他經常找人替自己上課和考試。可惜不到一年後，女友因腦膜炎去世。當時他感到冷漠、無助、令他覺得這些年來浪費時間與荒廢學業，想到女友早逝，亦深思自己的生命意義；所以他17歲在南蠻念完大學後返回PKM POST，並要追回自己失去的。

我有三個問題

1. FF識瞬間移動點解會遲到

2. 到底係HKU定南蠻大學

3. 咁FF今年幾多歲

我save load過，3種化石都出係冇活力塊喎
你係咪去咗2 樓舊石度？@
你係咪去咗

你都睇得幾認真 閱讀理解A

一下比人踢返學

好似好多人用 比卡 比卡 綠毛
轉波波球 地鼠 波波球

化石係 かせき ランダム

繼布萊球之後

係2樓 中間個舊冰度呀嗎

邊到有得睇，B2W2畫晒未

就係a唔係嗰度，你睇多次地圖

你睇#482

係水路路過捉到條金色鯉魚王

柒左 多謝師兄

因為我都喺中間舊石搵咗好耐

其實我都未係好理解用咩性格好
其實d專業pvp玩家係咪多數追求速度

我見好多寵都係推膽小爽朗天真呢d加速性格

但有d寵本身都唔快
會唔會追番物攻/特攻仲好呢

好似老噴咁
Y噴追番特攻用內儉好唔好呢
X噴我都唔知咩性格好

好似鯉魚龍咁，固執又好唔好呢

雙打果陣如果攻擊對象飛天/俾人捉咗上天
咁果下攻擊會失敗定會攻擊另一隻pkm ?

sor 巴打訓左未 岩岩無睇post

有無巴打未訓
可以換寵開圖鑑？
我差阿伯蛇，喵喵怪 ,同埋唔知叫咩名嘅拳手

仲未訓呀 再黎?

超夢夢學邊四招好？

請問刷特攻糖捉邊隻寵好？

打贏red啦
隻game玩左咁耐 初嘗敗陣

好呀 用番你個個

終於換到 Thanks

我都差少少就完成了

色違固執小火龍換色違膽小小火龍

Toxic + Substitute + Rest + Protect

同pad 邊有得最好
自爆向又好 岩崩又好 干擾向都好 自己決定啦 今集雙刃都可以

有冇刷金魚好地點推介

想要隻爽朗飛天螳螂 有冇巴打幫下手

打密碼 配對同樣密碼

11點開香等到依家冇閃
瞓

謝分享
配招好實用
即刻用佢屈死左我朋友個隊！

有冇人同我討論下？

討論嚟都無乜意義
好似老噴咁，食一下釘就黃，之後幾乎任何一隻岩崩手都一確佢
咁諗咩性格已經唔重要...

都唔係嘅 都有得討論下
Y噴之所以用Timid係因為要係100速種脫穎而出做100速同速中最快
因隨便食一下岩四倍都就死咁款
家下出埋岩釘你再慢啲真係mega完就入返精靈球

X噴都係100速 但抗性多
冇咁易死 生存環境多啲
所以咪可以用adamant 加攻同人打下囉

鯉魚龍又係飛行系 同上不討論

超夢夢130速 同速有雷伊 化飛
唔想比人有機會快過你，就要用速度對抗
同佢抽速先下手為強
好過打到半死

其實乜性格都冇所謂
最緊要知對戰時對手精靈資訊
比人打完 頂唔頂到一下
頂唔到就換走
頂到就反cup

唉知唔知點解冇乜人敢答依啲問題？
因為答完最後多數都冇乜回音
而且好多時啲人都哦完就算
大家如果真係有興趣
可以從

種族值，個體值，性格
兩大方向入手
有概念再問

巴打有咩唔明可以盡快問
襯有空閒時間
可以睇下頭post啲資訊

差幾皮啦

TLDR

其實都唔係唔明
只係新仔真係對寵個認知太少
你地可能背到佢幾多速
我角度只係分快，中，慢
快就揀加速性格，慢就揀減速
所以話都9孵

咁睇你想唔想學姐
如果你滿足於9孵都冇所謂 同人打咪輸lor

基本上速度有80或以上既攻擊手
要加速性格實無死
係pkm入面 快人一點就係快

而加唔洗計努力值 速專道具影響
方便好多架啦 慢慢研究

主要係睇返速度線有無邊隻係你一定要快過

邊個絲打搭地鐵用限定版機玩仲要motion control?

努力值都未搞，有排
Sm 係咪有ramdom matching

Rating battle

今代加攻防性格 冇努力值 所以影響細
結果就係加速快1就係快1仲好

兩樣都有

又幾正

繼尋晚無啦啦出固執閃波音蝠之後，今朝捉吉利蛋升lv又出隻溫和閃大口蝠

點解唔係fairy+ghost

Psychic+ghost好大鑊

求鬼龍性格推薦
唔要減速，幫我揀一個性格please

恥鬼一下打死左佢

你唔俾佢135速既

原來揀左世賽rule先有得睇神獸

恥你老母

恥鬼唔洗屌

你新會然？

假膠咋掛

真心味濃

一睇就知真心膠

Pish

失敗

aloha寵可以點刷6v 同閃光?

換換同換

笑咗

咁鬼靜, 棄哂驚了

兩日冇岀過閃了，好不安

而家先知showdown有app

我諗隊仲係用緊excel

200幾連鯉魚王啦 比閃我未呀

好多人300都未有

蛇王講過，個機率係三百幾分一
200幾冇真係冇咩特別

正常要大約300隻

係咪save load刷化石？

岩岩爆左機刷緊寵
大家通常刷幾耐先刷岩性格
同埋連鎖5v加岩性格好似都幾難 係咪升100lv好d?

今集PVP 有冇雙打
CUT 晒D野 如果剩係得單打
都幾頹

應該兩邊都可以SL
刷多幾粒琥珀就可以重開少D
假設換300次先會閃
如果得1粒你就要SL 300次
如果你有10粒你只需要SL 30次

有雙打

性格有得鎖

thank you

點鎖？
利申 已睇頭po

刷左4日都未有閃

我諗緊嘅係30 連之後開化石係咪真係有用

玉虹市pc, 左邊占卜師

但SL會斷連鎖
琥珀又好難拎300粒

我計埋逃走果啲都過4 500

又係刷化飛?

係SL左4日
係咪應該刷夠幾十粒先SL一次過開好d

總有人好彩有人唔好彩
好似我依d就係負責拉高個平均數
31+ combo
冇閃符1 in 341.3
用香水1 in 315.08
用閃符1 in 292.57
用閃符+香水1 in 273.07

刷返十粒八粒先囉
唔洗SL咁多次
每行一陣就有2粒

係喎
咁即係一定唔可以靠連鎖個bonus
咁肯定唔只300 幾隻

0-10 1 in 4096 1 in 2048 1 in 1365.3 1 in 1024

D數字俾你預計嫁炸, 預乘2倍先中都算係正常

每聽到一個人幾隻就中閃 就等於世界上有另一個人要多幾百隻先中到閃

公平咩

難怪你6代個時生唔到閃超能貓, 原來係比班大埔仔生哂

想連鎖卡比獸，未開始連就見到閃光滾動石同超音蝠

你想要閃卡比定farm糖呀
連鎖其他寵31先去不停上落樓勁易刷
我唔夠一個鐘捉到閃

超你老母

就係你拉低個curve

刷閃易到幾日就係度鳩叫

我其他刷幾日又話你聽咩

@飛唔知乜

我錯

飛T冇黎呢邊

飛乜花乜幻乜影乜

未見過咁多個中文字既巴打

傳說中刷閃達人

想問下game save 本身save係主機， 可唔可以 轉save sd card?

cloud save 應罪唔得

正路就唔得

係依隻game唔得 定本身其他game都唔得？

想問關左機係咪會冇左連鎖

爆完棄哂驚了

有d驚cloud得
但應該唔可以save sd卡

係,kill app都會斷
唔可以熄
同女朋友玩建議買2部
如果唔係實鬧架

Sleep mode呢？

個POKEBALL+ 係GO用
成日捉野都MISS~

求迷你龍色違

有閃光鯉魚王，小鉗蟹，大舌頭換

Sleep mode ok
但要睇住唔好畀佢冇晒電

鎖緊肥大，而家五隻

想先可以上網同人對戰？

想捉野生膽小雷鳥,係咪是但捉夠31隻連鎖之後開香水遇

與朋友一起玩->同遠的戈玩->單打/雙打->暗號打 比卡 比卡 比卡就好快撞到人打

一路升lv一路執
記住拎埋樓下果粒,total有2個位拎

但點解話我地區唔支援...

香港

你要先離開香港

下 咁麻煩
我連邊度買switch plan 都唔知

只係試過同人短距離對戰

快d轉日本區啦

轉去其他地區

你要咩不如我比你

垃圾驚

一早知

之前巴哈有人話超夢夢無得鎖性格抓，請問有無巴絲打證實?
定係我眼殘睇錯夢夢

夢夢冇
超夢夢有

恥鬼都要屌

恥你

邊度

#538

好在肥大冇事

仲有邊個有開game

肥你老豆

就嚟有得試隊就個個話唔玩

好努力咁USUM生緊蛋

老噴呢

唔啦

紫你老母龍

let's go 定USUM

有冇巴打幫手通訊進化

我同你試

說好的usum連登杯呢？

互幫

龍騎腰帶延期呀呀呀呀
聖誕節點過

依家ok？

ok 波波波波球波波
id:CG

開台玩usum

你都未買

冇usum

貝貝龍點連鎖,不停係雙子島出出入入?

or 啪香水等

背 背 龍
第幾次？

成龍呀

使唔使落水?
定係飛係天都得?

拉不拉屎

love plus

31連前就落水啦, 下下捉一隻又要搞一輪先落返水

諗住啪香水等
如果落水驚d野又衝埋黎
雖然飛天都成日有野衝埋黎

0-11係咪飛天等都會出?
11之後先落水捉?

我覺得飛天好煩, 所以如果係我就一直都係水到等算

鯉魚王邊度spawn得比較密少少
係個海度開埋香水好耐都冇一條

買隻NT1同渣古2改記念巴尼陣亡

等緊R魂FANT1
巴尼就...

龍騎？

csm 岩岩收到email
我諗要延多個月

申利:o岩o岩見到,自己未試過

好似好正喎 去試試佢先
一陣返黎報告

有冇巴打借隻沙古拉黎開圖鑑

奇異花有冇得學葉子風暴

同埋強力鞭打
點解68lv都未有

因為冇依d招

草系攻擊好弱

我都係喺條link呢個位刷閃
一眼睇晒，唔會miss

係依代姐

rider你又岩呀

推

alola高竇貓 裝taunt, fake out, u turn, 佯攻?

啱啱收到
屌bamdie老味

單打定雙打
你個配置好雙打下喎

Fake out
Taunt
Foul play
講粗口

有人想對戰?

就係雙打

邊招係講粗口？

咁ok啦冇咩問題
foul play就睇你裝唔裝

即係屌住走

u turn?

online

暗號?

5分鐘

Parting shot

波
波
球

今集有呢招咩？

唔知，未買

單定雙

單啦

人呢

爽朗小火馬配咩招好

執緊寵

咩性格都係催眠一擊架啦

waiting

即是什麼 唔熟

催眠+一擊必殺

有冇巴打借隻沙古拉黎開圖鑑
差呢隻就拎到閃符

今集學到咩

火鳥山洞唔係有得捉?

我差d以為又冇
查左有呀

咁我去睇睇先
THANK YOU

隻驚居然捱到兩個禮拜

原來要用心磷

永繽LET'S GO

字都唔識打學乜人做老師

繽紛樂緊

死 我進左係咪無

棄game

進左再用心磷先有
未進冇

記住揀返 Let's Go, Pikachu! & Let's Go, Eevee!

game得幾日貨仔
用7日試玩plan真係岩哂

唔該曬 bookmarked

我自己就玩
焰衝+蟲角+地角+鬼火

心磷有無得刷？

其實你地個個磷乜9

磷（拉丁語：Phosphorum，化學符號：P）[5]是一種化學元素，它的原子序數是15。
磷是一種易起化學反應的、有毒的氮族非金屬元素。它的化學反應活性和毒性取決於形態不同而有所區別。

你用黎回憶個塊明明叫心之鱗片

Hearts’ phosphorus layer

心鄰

心憐

唔該晒師兄

明明彩虹市有間餐廳 點解唔食餐飯送一塊呢?

想問下美錄坦要係go個邊進左化先傳過黎LGPD?

係

係LGPD冇得進化?

冇玩膠都唔知點拎依隻野

D for what到底

Google左
好似係Lesbian and Gay Pride Day

有冇人可以幫手通訊進化？

好奇想問
捉過一隻6V cp低過一隻5V
同lv

其實點解？

性格?

之前話大師訓練員 係正式對戰，食糖無效果。

但係之後發現無咩可能係無效果。同一隻寵我速度完美，高level過佢，性格都+速 都慢過佢出招？ 咁其實姐係喂多啲糖就好易贏啦

深輪有冇得刷

唔可能
除非食左糖

邊度講冇效果，
我一直係屈糖過

唔太記得邊度講 咁無計啦 係咪要捉翻同一隻會出佢自己嘅糖

好彩佢地未滿lv, 都係75-80
我就升到100先，唔夠打再食糖

打npc輸會唔會斷連鎖？

糖依個系統真係好白痴 強行弱化對戰變化可能
Btw 大師都係屈替身劇毒保護飛行挖.....無野過唔到 4xlv一樣過到

唔會

上網睇人討論，
最難頂係鐵甲蟲大師
打咗一百turn

變硬 變硬 變硬 變硬

諗返動畫當年小智個集

打到互相冇招掙扎，design條友都有病

有bug bite嘅

GF真係target啱市場，出隻刷野驚大家就甘之如飴

多得多年來手機game嘅塗毒

明明以前都有刷色違神獸 但無人理隻驚

只要有愛

以前都係用bug改個體整色違
都係由金心銀魂先開始有刷色違習慣 因為隻水君吸引我

一直冇話佢策略錯
依隻根本係商業化產物

搏一擊必殺

水箭乖應該咩性格

低清刷嘢下了

naughty

Gentle

打乜先 通關?雙打?

對戰啦 打電腦反正食爆糖就秒

其實我推勇敢 下馬威 水流噴 唔洗遺傳都有
冰拳打飛 爆瓦打光牆 地震&岩崩 保一個位放特攻技

當然雙打的話可以 換保護&幫手

應該買usum

咁都唔洗勇敢呀 固執咪算

我自己習慣黎 鍾意留一招特攻技 反正水箭龜速度想救唔到
到最後 都係睇佢自己點落決定

都有道理

剩係計綠毛蟲個3個大師訓練員，要捉隻綠毛蟲升到7x-8x lv再啪滿糖，贏左之後進化再打二階大師，贏左再進化打三階大師，好耐玩

雙打6捒4，會唔會都要求4隻寵好好嘅聯防?

防禦糖
特防糖
速度糖
捉咩會有？

聯防係必要

咁我揀alola高竇貓，就唔應該揀alola泥?

耐性 功用都唔同
我又覺得未至於要二選一

最慘我level80已經。例如噴火龍，完全無食過糖，我隻都好多完美 性格都啱，打佢扣得小小 佢一野打我得翻小小血。。。

巴哈果邊有人討論緊LET'S GO係咪正傳
睇完班台仔留言心諗.....果然係台狗

野生雷鳥何處有

有無小精靈大師會同我一樣閃光寵一定用白波捉

油塘上空

Lin

ccccccccccccc

永繽let’s go

交換下版本獨有果3隻
利申 伊貝版，未捉

我都係伊貝

頭先同BBG打緊,無留意

台仔都幾鍾意懶認真咁分析 但勁無謂

我試過諗住用白波捉閃吉利蛋
跟住捉唔到比佢走左

有冇人有色違膽小魔魯風？
用閃吉利蛋+閃內斂六尾換
刷到人都傻

打咩

就係增田一句話係正傳
D台狗就衝晒出黎咬人
呢鋪我又真係撐蛇王屌柒佢

練左隻魔魯風 玩蝶舞蟲鳴毒爆接力
想試

66

LET'S GO

Let's go邊怱係正傳

因為增田話係正傳

ff係咪食女正傳

依家想買game去邊買好 信和連波最平都738 貴到78x都有 想打機姐

都係宣傳手段姐

738已經好平啦喎

usum?

X噴玩雙刀 係唔係應該天真？

點解要玩天真？都冇威嚇

應該咩性格？

可遇不可求
捉左300隻伊貝都捉唔到閃
但偶遇到地鼠

有無人幫我進四隻手？薄酬一隻男兔仔

咒語

佢買左喇咩

爭毒氣丸齊圖鑑 有冇人可以幫下手

想問送個隻夢夢係咪冇得刷性格?

有，用真錢刷

問我覺得今集係唔係正傳，我嘅答案會話係
我唔會因為野生戰改咗就唔當佢係
佢cut咗一堆初代冇嘅嘢咁唔通話初代唔係正傳咩
執著喺佢係咪正傳呢個問題係冇乜意義，個問題係佢改得好唔好

對我嚟講最想講嘅就係你強制我入捕捉mode都算喇但我好唔撚想開體感玩囉

好人好者邊會睇巴哈

如果地區係香港，咁pvp係咪淨係會撞到香港？

唔齊800幾隻寵我都唔當佢係正傳

睇下班台狗幾on9

NO

係，因為要面連

我online...

香港無得online

有道理

ff gym房好多女

唔好意思，想問多次，睇下我有冇做錯

連續捉夠3x精靈之後，跟住只係進出地圖，睇下有冇閃光，正確嗎??

放埋同一個series

2樣都冇
THANKS!!!!!!!!!!!!!!

而家得閒

THANKS!!!!!!!!

可唔可以同我做個朋友
冇朋友

屌你有個post喺到加tg做乜撚

有冇人打到想由第1輯動畫追番?
我想收藏全集SEM BREak一次過煲

個個都學你係到加TG你估個post仲有冇人俾你加TG?

@favorphantom

你就真係冇朋友到連討論區都唔敢上

要睇幾耐

有冇人可以幫手過比卡超版精靈比我開圖鑑

google左，唔明

等一陣啦

XYZ仲搵得到, 97版要日語中字真心難搵

無錯

今日我連鎖咗4x獨角蟲之後周圍飛想遇雷鳥，點知見到色遺小火龍

大尖蜂由3x LV升到70Lv都冇新技學係咪正常???

針*

小弱智d動畫唔洗追啦，劇情根本無推進過
反而漫畫版幾好睇

又block兩件 就快爆quota

咁少人推post
啲人加晒tg小圈子?

其實動畫幾好睇
唔計bw嘅話

隻垃圾驚推到兩個禮拜算唔錯啦

棄晒game

終於到咗一日都推唔爆post嘅時間點

有冇比卡超版巴打 一起換精靈

睇黎真係好多爆機黨爆完機就棄game
仲砌緊雙打隊咋我

你講要咩好過啦

我打到冠軍之路了
打爆再研究 (66)

90%爆機黨
5%老屎忽返咗usum
5%唔知刷緊乜

未買

仲有1% 現充廢UP

想要穿山鼠，行路草，猴怪，護主犬，臭泥，拳手，超夢夢，同埋傳機進化哥幾隻

你老母臭泥
反省吓先再入嚟

醒目
可以低價收隻2手驚

咁果1% 應該都包埋現充內傷bo

爛泥怪呀sorry
一次打咁多隻pokemon會有d唔記得

如此神速

我連左300隻之後出左第二隻閃

有無師兄師姐換寵幫手儲齊圖鑑
差伊貝版，沙古拉同飛天螳螂

有無人知呢套同vol 1邊到有得散買？
上個月俾晒錢個代購今日先同我講扭唔到

5%

有無巴打有免信用卡 課金連線教學

現充小王子
現充多過呼吸

family plan仲有3個位，有人要join？

買nintendo card囉

Btw 做晒功課未

我想

留tg

日本地區用到香港卡？

申利 工種申請唔到

機都未爆果d點計

Sssn6947

有咩工種會申請唔到
有手有腳就得

你咩版？

有工開無糧出 拖糧拖到2046
等同無業既19裝修
職業寫無業批唔批到卡？我真係唔識
請指教🙇🏼‍♂️

family plan 除返開每人幾錢到？

我伊貝版想要行路草，穿山鼠，同埋傳送進化果4隻，有冇人可以幫下我？thanks

我！

我可以幫手，我想要喇叭芽
點搵你？

有無人可以幫幫手比隻喇叭芽我 thanks

學生都開到
怕麻煩嘅去aeon開，職業直接寫裝修，收入咪寫你應該要出個數囉，最多批少啲唔會唔俾你

tg：

Tg 咗你

Me2

刷緊鯉魚王過咗31chain, 想問下附近出既蚊香蝌蚪會唔會都加到1/343閃率？ 定係只係鯉魚王？

Both

啲莓 同 蕉有冇得賣 ?

求好心人一隻喇叭芽

唔識留tg

香港無online

香港冇online好似都冇eshop

留你老味呀留

咩事呀

求奇整張tap&go儲值信用卡咪得
7仔都有得買

此POST並非小圈子

要留tg聯絡請出返去

Sor 唔識規矩
但係上面都幾條友留
唔該屌埋佢地

以為交流post
叫人交換都比人屌老母
咁都唔叫小圈子post

屌咗啦
屌完唔理咪block鳩佢地唔撚理

Pvp 縮細可唔可以搭住上

我見對方連開2次

想問下CHAIN 小火龍
頭11隻應該開香水企定等佢出 定周圍走上走落會比較好?

小圈子post係直頭唔理你
你睇過其他遊戲post都係自己圍晒爐
或者有晒tg group私底聯絡
我地就係唔想開tg group
方便大家透過依個post做平台去交流

所以留親tg嘅都會比人屌

FF 下個Post寫埋
禁止留TG作小圈子聯絡用途吧啦

hey bro
我依家好多都齊曬啦
差 火烏 同 雷烏 ,
可以借開圖鑑嗎？

雷烏火烏
Roy蛇教壞人

打錯字 鳥

成班垃圾TG

FF召喚

LIHKG LPLE Nature Recommendation

不過其實依張表過兩個星期都冇用架啦

幫你寫個慘字

又係半夜爆post

屌哂你地老母

好難想像如果我有一日唔續個domain啲舊post會變成點

一次升兩級迴避，升六級封頂

引用佢地唔該
佢地睇唔到

唔使擔心, 撳個掣就可以del

又唔洗下下屌老母 我地都係講道理
我地亦唔係判官話你有錯我就要屌你咁

只不過係得依度討論就要遵守依度既規矩 不是嗎
討論區係大家討論既平台 唔係俾你地個人交流既

即係可以連開6次

係咪變無敵

訓左開唔到 靠現充小王子

一次升兩級迴避，升六級封頂
巴打答我 2 x ?=6

明白了

推po 先

Let ? = n,
2n=6
n=6/2
n=3

即係可以連開3次呀 係咪好犀利呢

仲有50個POST先爆 不了

聽聞數學越叻既人越溝唔到囡

只係俾文科人溝晒d囡咁解姐

吹爆佢lo

想整隻騎得落水既入隊
諗緊鯉魚龍定貝貝龍
但貝貝龍要31連同閃好似好難

背 背 龍
你係咪有心玩野？huh？

btw 用黎游一定係背背龍

游+打呢

是旦啦 兩隻都咁上下

都係

好彩無5**

咁就死喇
又要搞幾日

所以話時代唔同啦 5**係咩概念 利申會考數學A

jacky啦

眼訓
喇喇聲推爆佢

11號路

係秋色市向右行地鼠洞過d個度記得有 Thanks!!!!!!!!!

你當A入面最top嗰20-30%啦
我得5*

超靚

唔怪得依家大學話有星星可以再加分

其實計返%個scaling同AL差唔多
5**=AL A，5*=AL B......

會考數學得合格好少少+非理料人
一次女仔手仔都冇拖過
流言終結

Stat嚟講都有outlier嘅，唔可以169打成船人

哦你話花名巴係69

淘寶淘左個相架SET
本來諗住放兩張同囡囡影既相上去算
但發覺同佢影太多相唔知擺邊張好

姐係咩意思

放閃上ig放啦

放完上IG之後無耐又會比人CAP上黎
咁我不如一開始就CAP上黎

係咪CAP先

咪CAP左

MO人想知

明白

986

助攻呢

988

助攻

突襲超能貓
效果拔群!!!!

991

小圈子無人搶到1001

留名等睇FF bot起動

咁都話唔係小圈子

又係我1000

用左REST啦佢 惡作劇之心REST

想訓